\def\sousous@noble+#1#2{%
    \addtocounter{argent}{\numexpr(#1+#2)*10\relax}%
}

\def\commenter@noble{\commenter@metier{Apparemment t'es encore plus égal que les autres. Tu peux relancer une seconde fois ta fortune.}}

% Note : Le code est partage entre les macros \noble@invar et \argent.
% Il peut sembler y avoir des redondances, et c'est volontaire :
% Le programme aura exactement le meme comportement quel que soit l'ordre dans lequel \noble et \argent auront ete appeles.

\def\noble@invar{%
    \ajouter@comp@dispo{3}%
    \ajouter@comp@dispo{9}%
    \ajouter@comp@dispo{15}%
    \ajouter@comp@dispo{22}%
    \ajouter@comp@dispo{37}%
    \ajouter@comp@possible{8}%
    \ajouter@comp@possible{13}%
    \ajouter@comp@possible{31}%
    \ajouter@comp@possible{33}%
    \ajouter@comp@possible{35}%
    \ajouter@comp@possible{43}%
    %
    \sale@bourgetrue
    \addtocounter{AT}{-1}%
    \addtocounter{PRD}{-1}%
    \iflance@argent
        \iflance@argent@bis\else
            \commenter@noble
        \fi
    \fi
}

\def\noble{%
    \choisir@metier{Noble}%
    \noble@invar
}

\def\bourgeois{%
    \choisir@metier{Bourgeois}%
    \noble@invar
}

\calcul@metier{%
    \ifnum\theINT<10\else\ifnum\theCHA<11\else
        \hyper@texte{Noble/\allowbreak Bourgeois}{%
            Personnage destiné à... se la jouer en toute situation.
        }%
    \fi\fi
}
